Для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры, так как на данный момент существует множество способов ввести данные в инпут:голосовой ввод,копирование мишью,рисование символов на екране и т.д.